青年藏30煙霧彈押後至2月4日判刑 官關注動機或涉強迫症行為

#區域法院第卅一庭
#祁士偉法官 #判刑
👤盧(23) #0801天水圍
🛑已還押21日

控罪：
(1) 管有爆炸品
盧手足被控於2019年8月1日，在天水圍天瑞邨瑞滿樓某單位內明知而管有或控制 #爆炸品，即硝酸鉀、蔗糖、碳酸鎂及碳酸氫鈉的固體混合物。

(3) #管有物品意圖損壞財產罪
盧手足被控於在同日同地，管有8支膠管、打火機油、酒精、棉花、玻璃樽和火柴，意圖使用或准許他人用以摧毀或損壞屬於另一人的財產。

盧手足於2020年12月31日在祁士偉法官席前承認兩項控罪及進行求情，押後至今日判刑，期間需還押索取背景報告，詳情如下：

--------------------------
辯方大律師以背景報告內容作進一步求情。報告內容指被告對自己的所作所為有濃厚悔意，而犯案動機只是一時衝動魯莽地犯下本案，即使管有但是沒有打算使用涉案物品。

被告意識到行為錯誤亦不合法，承諾不會再犯，明白監禁刑罰無可避免，但希望法庭量刑時可以寬大處理，待被告在服刑完畢，再承擔照顧父母的責任。

法庭關注被告管有物品的數量、種類不少而且部份是被告自製，難以接納他是因一時衝動而管有涉案物品。祁士偉法官認為有可能顯示被告有強迫症的跡象/先兆，要求先為被告索取心理報告再考慮適當的刑期。

--------------------------
🛑
押後至2021年2月4日 14:30於區域法院判刑，期間繼續還押。

法官祁士偉對背景報告內容表示關注，指似乎被告有強迫行為，涉及他犯案的動機。辯方強調，被告明白其所為觸犯法律，承諾不會再犯；希望服刑期間好好增值自己，學習一技之長，出獄後承擔起照顧家人的責任。

辯方續指，被告案發時的確沒有想過如何使用涉案物品，可以說是「魯莽」，同意他或需專業協助，法官遂決定替被告索取心理專家報告。

案情指，當日下午近5時，有組織罪案及三合會調查科警員在天水圍巴士站附近截停被告，出示搜查令。被告帶警員回家中搜查，當時母親及姐姐在家。警方找到被告的筆記簿，內有手寫中文化學物質及百分比等的化學方程式；另找到電子磅、篩、飲管等物品，及30個完整和27個未完成的土製裝置，內含爆炸性煙火混合物。

被告的床附近有19支啤酒樽 、10樽火機燃料，5支酒精、綿花、火柴、3包「鎂粉」、3包封口的硝酸鉀以及現金等物品。被告、母親及姐姐三人被捕，被告承認在廚房搜到物料屬他所有，筆記簿上的字迹亦屬他，而現金則是屬於母親。爆炸品處理科人員化驗5個涉案物質樣本，均驗出硝酸鉀及蔗糖等物質，其餘物質以安全理由銷毀。

原還押至今日判刑，惟法官今指考慮涉案煙霧彈數量頗多，及閱讀被告背景報告內容後，關注被告或涉強迫行為等問題，決定為被告索取一份心理報告，將判刑押後至下月4日，期間被告續被還押。

被告與在場的母親及姊姊一同被捕，罪名為「管有炸藥」。被告警誡下承認涉案物品屬於他。

自己屋企實驗唔得？